[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區（15) A7M3 預訂中

A7M3開始預訂中:

A7M3 Body:HKD$17490
A7M3 w/ 28-70 kit set: HKD$18990

Q:A7M3有咩咁好?
A:可以講係A9+R3既混合 詳情去官網參詳下

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏。
FE 55mm f1.8Z : 銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g ？
建議：接受到18105體積、電動Zoom呢兩個點就18105，接受唔到就1670z。價錢唔好諗咁多了，兩支都熱門鏡，買得貴又賣得貴嘅姐。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

第一水
月尾有貨
Sony個邊

留名

Db 訂 唔知係咪第一水

A7r2 玩唔玩到老鏡（唔聞相）？有無鏡頭推薦？

LM

今次不得不佩服$ony
製造到幾大嘅迴響
唔知真係以為炒緊iPhone

玩到 推薦有既八羽怪 contax G 同埋福達倫

門市仲有冇得訂？

我都係TST到落，4：40去到話得返三四部

如果係VM40果枝又掂唔掂??唔該

好多勇者
係打算有紋就退貨定點

福仔有幾個巴打可以答到你

啱啱旺角訂已經要4月中

我係豐澤訂咗，因為識人
但佢地得好少quota所以勁快冇晒贈品
雖然我都係照訂咗
同埋我趕住用
今日又要翻工
局住搵人幫手
好似啱啱超咗幾部quota
希望29號前有貨
我見佢官網話12 - 19/4先有貨攞
所以諗住博下

宜家見到你地訂都有贈品覺得自己好戇鳩
唔係第一水都有
但我都係畀第一水嗰價
如果最後29都到唔到就係屌出聲

On9

唔好咁啦
如果唔係咁趕住用都唔會咁

趕唔切去門市分期唯有上網full pay 赤赤痛

新手請教各位巴打
我24號去西藏 黎唔切買A73啦
出街收部A72 定A7R2好

買a7r3

sony store未開訂前
心急係連鎖訂多左套a7iii kit
18990原價有無巴打接?
27/3到貨

肥花見到有人放A7R3 22800 有保 稱95%new

抵唔抵玩？

人地買到a7r2 就唔好叫人買八羽怪啦
vm40 全開超soft 散景有二線性睇岩唔岩你口味
同埋玩福仔唔洗買m鏡
佢最近好多支都有出原生e mount
你鍾意既可以買支40mm f1.2 都唔算話好貴
contax g 只建議玩35,45,90

本身有a7r3 最近入左部Leica m6
想問下如果手動鏡有咩鏡低玩
想2邊都玩下同玩到

心急就去馬 個價幾合理
R3點都係高階機一定比a7III好

無理由玩返7II /r2 操控差太遠

如果聽日先出sony store訂仲有無贈品

齋body 仲要收枝16-35 F4 budget唔係好夠
想問依家呢枝鏡二手咩價位

同問
電袋卡都想要

想訂73但想分期

我咁岩放Tamron 15-30/2.8 連e-mount $5200 有無興趣？

唔該晒,再爬下文先

打電話做分期同鋪做係咪只差手續費?
用恆生ENJOY卡

同求

依家出面d鋪係唔係話26號可以拎貨？
小弟掙扎好耐都係想帶部A73去西藏
諗緊棄兩晚住宿等到26號
有冇巴打唔等住使可以轉讓部A73俾我 資金有限 唯有加500蚊薄酬 無限感激

full pay打個銀行電話做分期，貴d咁解

Telegram me

淨機重有得訂

有埋贈品？

唔係送G卡

有到25號都有，不過遲拎機

送M卡，不過都夠

送G卡成個套裝好抵屌

$17490好似貴過上代好多喎

上代買既時候覺得R2貴依加走去買3代又覺得R3貴
好驚又後悔

R3好正...開到大一大咁睇相

但性能同操控差好遠啵

有4k 雙插卡差不多了

其實追左po一排，新手園前代機注重係鏡頭就夠，比部a9你都唔識用哂功能，就緊要筆直

Contax G 玩緊45 同90.......駁左天工自動環......幾抵玩....上過checkroom 玩過55/1.8 質素接近.....又細支d.....contax 45 成像好sharp......不過二手價愈來愈高.....比人炒貴左......

我明 以前借過人地部R2去旅行 張張放大大力聞相好正
希望7iii有驚起啦

已訂a73留名
第一版冇update

a7iii 有冇推薦賞
要拎到機登記保養先可以受薦？

7iii Kit鏡抵唔抵玩。定買24-70 F4

諗緊買唔買70200gm定70200g好 用緊r3

諗緊入返支35mm 定焦大光圈
想輕便為主所以就諗以下呢幾支

Voigtlander 35.4
Samyang 35 2.8
定係Sony 好難揀啊

求意見 用緊a72

好似話如果你要2470z的話
不如要支2870 kit仲「抵」玩
一係就直上2470GM/ 24105GM

有錢就買GM，好似冇咩好諗

支gm真係好大同好重

買未

睇需求買啦, 要影運動/event比較需要用到f2.8
或者你無限budget/唔怕重/畫質要求好高

有無人a7 III等水貨

2.8唔算太大吧, 不過真係好輕
想輕便就未必有好大光圈/全開唔夠sharp

比多兩枝你參考: sony 28/2, samyang 35.4

係Sony網到訂左係唔係可以打2833去做分期

三羊個支太重 差唔多700g

福倫達係手動wo 諗清楚未？

我知道啊 有peaking 問題都不大

收部A7M2咩價位合理?

用緊a7ii諗住唔換算
而家用落覺得ok
係要有多舊電出街

手動問題唔大緊係福仔
四千蚊35mm f1.4 又細支又靚仔

巴打我有部a7m2 放 岩？
留tg 傾

二手 6千5左右應該都有

巴打用過? 最大光圈可唔可用?

睇過同zeiss比 d reviews。平一半但好似都唔差，我都想入返枝 值唔值入呢

放a7m2(only body)
2015年12月買
正常使用痕跡
1原廠 1副廠電
1原廠叉座

有意tg 我睇相

用過vm40.4 同vm35.4 基本上一樣
最大光圈唔可用啦
好soft 同我依家用哂果支比簡直好似無中焦咁
全開光圈唔放大睇其實唔會話太差
收到2.8開始sharp 如果收到5.6打後我都覺得中心到邊位都幾sharp
我覺得二手好抵入 二手好似兩千八左右就有（vm果支）
Emount果支福倫達35mm f1.4 同 vm果支結構一模一樣 但就無二手貨買

又係小弟我
之前話趕住26號出發去西藏，係price上面問佐間叫領先數碼既店，佢話有機會25號可以攞到貨，但見咁多巴打都係話26/27號先可以攞到貨，唔知等唔等好
因為我本來plan佐24號出發（機票呢日最平），26號（機票貴300蚊），各位巴打點睇
求指點指點

留個名先

budget夠同唔介意重就GM, 畫質一流對焦速度一般

反之就70200G

福仔買就買40 1.2 唔好買35 1.4
35 1.4 個設計好舊，反差比較低同收光圈都唔sharp
除非真係一定要35mm 呢個焦距

40 1.2 全開都係反差低同soft
但收公圈(2.8)或之後都好sharp, 反差都ok

有冇好用嘅gps logger/tracker推介

有冇巴打用緊 Samyang AF 14 2.8？想入手支平價wide鏡, 我上網睇呢支既成像好似都唔差

IOS嘅Geotag Photos 2

有無得租a7r3 去左先，番來先買a7 3

會唔會好食電
如果唔用電話個gps log,仲有咩外置tracker選擇？

最佳辦法

組既話 上網睇果過價錢A7R3 都要成500蚊/day
我去16日 成8千蚊 都夠買枝鏡

外置tracker你要叉電叉多樣野
反而電話你係咪都會用尿袋

上面嗰隻app有得set interval，基本上影相用嘅30秒log一次乜都夠。佢又會有得室內拎唔到gps時自動sleep唔會扯晒電

電話app都有得試用，喺香港搵日試下先啦

我自己就用過一次app後就無再用外置logger

咁買個二手a7r3，番黎賣番出去

八千蚊不如買部一手 r3
用完去dcf話買完返黎想換返單反 少用 平兩千賣出去可能有傻仔接

5000蚊有AF又2.8既Wide鏡好似得呢支？

想買a7iii但要放左部a7先 唔知依家仲有冇人肯收

一齊買？

買台二手r3 23000 buy 21-22k , 1-2k 當租啦，分分鐘平手走

巴打去得好密下

其實70-200gm真係好過70-200g好多咩？我見上網有比較, 當然70-200gm 有f2.8啦
但f8果陣畫質係一樣

唔係咁比較架
買F2.8就係為咗全開F2.8
個一級光圈就係用黎降低ISO/提高快門速度/AF-C速度
係成功率高低嘅問題
當然我唔知你買70-200係唔係影action

下下縮F8比較，KIT鏡都sharp爆啦

買得F2.8緊係睇佢2.8-4同70200G既差距

講兩枝F8畫質一樣都幾過癮

你問佢25號冇係咪會賠返機票錢比你 唔係就叫佢唔好吹得就吹
另外其實冇a7iii一樣可以去到旅行 大把其他方法何必執著

唔講以為巴打係sony ambassador要拎a7iii交貨

點解A7III唔做24105 套裝

依家入枝24-70 gm會唔會唔太值？但24-105光圈唔夠 應唔應該睇埋騰龍個枝點？

我之前用富士 50-140 f8比55-200既f8 sharp好多
我而家用70-300 f8都唔係好sharp 如果70-200 GM f8唔係sharp過70-300 g好多既話 影風景就唔駛轉

訂咗淨機 四月中到貨 未有鏡入手

24 105

我覺得25號連SONY都未執好D貨派街

事關佢25號先完預訂期

用A7III可以24105 ISO 12800可用

我諗佢想要景深

24105有105MM F4

今日去左SONY到拎卡順手撚下24105

其實a7iii 個spec 咁靚仔, 係咪意味住今年內會有空間出部 a7ii spec , a6000 size ge a5/a6 😍

有冇能力做一回事 會唔會做另一回事
我就話唔會

A6000 size 放唔到ff
同埋a63/65 塊cmos 叫做新過a7 a7ii 果塊

最大問題係A7系列定位已經劃分得好清楚
A7iii叫Basic model
假如Sony計畫好曬係A7iii之下再出部更Basic既難道plan咗叫佢The basic basic model?

睇你買黎個用途係咩
如果拎去旅行o既話
gm重過f4一倍
睇你接唔接受到旅行拎咁重去
仲要你可能唔只拎一枝
如果拎去做野/其他用途咪買

利申:上次去旅行拎200f4, 24-70gm同1635 f4
都已經好重

比你咁講搞到想J

老老實實我覺得105 f4 其實已經blur到好勁
105 f6 都夠
不過用得幾日，未有好詳細嘅感覺

強國有出

有預算情況下
應該買A7RIII 定A7III

yes

老實講。。去旅行我而家只會帶24105
加多部Leica M
帶一堆鏡去旅行真係不了。除非去西藏/冰島之類嘅地方..

A7RIII啦當然

放大張相慢慢聞

如果24105，加枝定wide 同55.8夠哂殺 ？

me 會揀支wide 定焦

邊支好?

睇Budget做人

Zeiss Batis 25

老實講..雖然我自己都係呢支賣飛佛
但如果有24105/4 本身唔多鏡
真係唔會推介買呢支
除非本身已經好多鏡..

如果真係諗住2支走天涯。本身有24105
我會補支14 2.8 (samyang )或者 18 2.8 （Batis) 或者 21 2.8(Loxia)
買邊支就睇budget做人

想再全面啲嘅，又有budget
就1635z 或者1635GM

但都有24，仲出25 ？
wide定筆直8k, under 20mm邊枝最佳

我就係想輕便少鏡
兩枝走天涯 多謝豪巴

我就係諗住24105G + 1635GM

出枝24105先
儲錢入1635gm
多謝覺位巴打

想買支鏡用黎影大約 1/6 or 1/4 既 人型 PVC figure

有無邊支FF 鏡推介

本身用A7ii

perfect組合

2手 batis 18
不過要比多少少，2手應該8.xk左右
呢支正到賴哂屎

唔使客氣
其實1635z 都好輕便
不過畫質就梗係1635GM 或者batis 18, loxia 21正

90G Macro
不二之選

結果唔訂A73

但訂咗第二啲嘢，大家估下係咩

有無巴打用老蛙15mmf2, 點睇

A9

a9仲要訂咩

中間好sharp, 邊位化開晒
無distortion(其實有少少但極輕微）
抗耀光垃圾。

有朋友入咗2支用來拍video
但用咗一次就2支放晒

no

係囉

毫子巴要SURPRISE我地嘛

特別版A9

欣賞你的思路
但唔係

鏡? 2470GM?

no, 比個tips你
係一個body + 一支鏡

x h1

no
不過欣賞你的思路

D850 ?

nooo

部機無咁大部

gfx 50s

唔係

M10?

Leica m10

yes
仲有支鏡

連繫唔到唔訂A7iii -> 咁不如訂M10

米王

都係相機

幾$?

不要說了

太多錢冇地方洗

有錢人諗既野係唔同啲

毫子巴打請唔請工人 幫你攞機/鏡出街

唔好同我爭啦

小弟屎眼緊同埋含得

想做米王左右手

Leica 入得過 題外話 Leica舊鏡屌唔屌得過

又搶我個位

今朝兩毫子已經去lecia post 問左m10+35.4嘅野

米王又話買埋支鏡唔買

只限罪大

我奶腳都ok

比你發現左
無睇開果個post
今朝去完，完全無興趣再睇
發現罪大Post 啲人好係好nice
幸福唔係必然，請大家珍惜

咁多巴打一次過上
me 搵個如花比你地玩弄

我都唔係好識
不過聽聞舊Leica 鏡先係正
唔sharp ,重奶味
不過me 就唔係好識欣賞

唔是好識欣賞leica
插過下支 0.95 係a7ii 到影過幾張

屌平時叫你地po 相又唔見咁多人
一見到有錢仔就洗左幾十條留言
po 多d 相啦大家
雖然我知無人會回覆啲相
但平均一個1001落黎都唔夠三個人po 相

Leica 呢。。個人覺得真係玩feel
成個系統果種工藝同感覺
要先進，sharp 鏡數毛真係唔好玩Leica.

就講Noc 50, 其實中一果支全開仲sharp, 紫邊仲少
當然造工方面冇得比，有人report 過中一果支係-20c, 個對焦環扭唔郁。 Leica 相信唔會咁，最多實啲，但都仲扭得郁

以前9幾年果時仲玩緊Contax果時
已經好想玩Leica, 但果時買唔起
依家當係搵到啲錢，還下細個時嘅心願

上個POST我有POST

高/連登無人post 相是常識吧。。
我真係唔夠薑係度post 相
尤其係香港攝影圈子穩左咁多年
廢事俾人起底

新sensor
早排睇過個youtube, a73 高iso video.仲乾淨過a7s2

不過sensor flaw 真係要等多幾個星期
Jim Kasson 出report.

巴打諗住點分配a7r3同leica 幾時用邊部

有個朋友幾年前用leica不過俾人偷咗 而家佢考慮緊上返leica定a7r3/a73 好

好慘喎，係邊度比人偷？

依家未諗到
不過Sony 果邊有啲鏡應該會出。
尤其35 1.4za

我打算主要Leica 做日常機
R3 旅行/macro/protrait
但都要用落睇下就唔就手先知
或者Leica 到手後，發現想像中係美好
用落嫌麻9煩，1個月放走都唔係無可能。。

因為我真係好中意35mm
35za 用得少主要真係好大支，用黎做portrait lens ok, 我用黎做行街9影lens 唔係好適合
啲人會覺得太侵犯。

me 影 80% street, 20%macro, 0% portrait(學習中）

其實如果Sony 肯refresh rx1, me 真係未必會入m10
rx1 係我用過最中意嘅相機， 等左幾年都唔refresh
唯2 問題
1. af 垃圾到仆街
2. 算啦af 廢咪用mf. 但fly by wire 根本無可能盲拍。。。

Mobile01 d人話a73有橫紋？

係。好似係pdaf 借值出事
睇定啲先

佢去旅行喺hostel行開兩分鐘去個廁所就冇咗部機

佢係慣咗淨用prime lens 唔記得28定35mm 我呢啲天涯鏡懶人表示不理解

但係佢又覺73/r3好似性價比高啲 同遲啲旅行得prime用又有啲煩 如果budget 30-40k又冇乜leica full frame interchangeable lens 機揀

嘩屌。完全捉唔到？

40k 買二手有機會嘅
2手M9 + 35 or 50 cron
新機40k 機加鏡應該無咩可能
就算當你買福仔鏡唔係買奶鏡

奶完全無性價比可言
sony body 性價比一流
之前話73 貴嘅人，其實可以睇吓Canikon 同價位買到啲咩body
部垃圾5D4 都兩皮幾。。

m240 二手價2萬2-2萬5
加支zm35 已經可以一機一鏡去旅行
(對我黎講

其實佢不嬲想買返leica 但近排見我玩r3同變焦搞到佢都心郁郁

佢好似打算入leica q (唔肯定)但係我覺得淨係用一部機嘅話sony抵好多 m佢又覺貴得濟唔想搞到機+lens要70k+

巴打遲啲用耐咗得閒寫返個leica包膠

天涯鏡懶人+聞相人士表示永遠不理解

天涯鏡同聞相兩樣野本身係唔夾咖啵
天涯鏡一般都畫質差啲
Leica d 高質嘅鏡有啲真係sharp到可以全開光圈任你聞

R3 + 24105g夠聞啦
同因為我旅行多數一係掛頸一係塞入手袋 所以除非旅行租咗車或者特登影極光都唔會拎多支鏡

leica係我friend考慮咋不過佢budget有限

有冇人放 90 2.8 g

有

係
上次去富宜post問野 無人理

應該大部份玩相機的人都會想玩leica 心癮黎
利伸：想玩，無錢

大家點睇100f2.8stf gm?

100f2.8 stf, 85.4GM, Batis 85.8
哩三支 大家會點揀？

利申 影人像 想要靚嘅散景

係喎都唔記得仲有M240

ZM35畫質係最好, 絕對好過Leica 35.4
但實在太大枝

Leica Q no la
買Leica Q不如買RX1RII

ok

都係罪大post好

好似話用大光圈影逆光
Zoom 100-120 就會見到

stf特種鏡..真係買無可買先好諗呢枝. T5.6 室內玩完

85GM, 對焦慢，重，散景真心好靚.睇下有無需要果0.4光圈，有就買

Batis 85: 買呢支不如買Sony 85.8

你講得啱。。絕對係心癮

只要你而家用緊sony無反
已經會有機會影到

由a6000開始，打後出嘅機(a5100, a7II, a7III, a7r2 a7r3, a9)都有人反映呢個問題
因為個拍攝情況特殊，只係成日影大光圈，強背光(大燈/太陽)，斜射，中長焦先會遇到
其實只要係on sensor-pdaf機種就會有，跨牌子都冇得避

今次a7III咁爆，Sony冇得縮

可接受姐下
你買得leica 都唔會預佢好渣手…

唔記得講，仲要大光圈
個角度要咁啱中先會有紋，郁少少又會無咗

摷返以前a6000試過一次，因為打直影，所以係直紋

你同呢啲比梗係唔覺

同35 lux比就差好遠

我真係未試過，不過可能真係好特殊嘅情況下先會有

咁我o個次因為有o的遠野要影所以拎埋70200去
平時旅行都係拎1635同2470去

1635z 影星夠唔夠

變左奶POST

好難㨂，用a7rii，只求sharp
原本想買fe28, 收光圈好似都sharp,但睇過實物好玩具,有啲觀音頭掃巴腳
fe55價錢仲接受到，但又窄左少少，影景難啲
點揀

Batis 2.5/25

呢支咩黎

2/25

A7ii + 24105G 長度有成18CM,

有無邊隻相機袋/軟套可以鏡連BODY一次過裝到

諗住買個保護袋 裝入普通書包

補充: 見好多內膽包/ 軟套 都只得16 ~17CM 長

米王,想問ZM 35.4係唔係加轉接環
就可以轉自動對焦??我都好鍾意35呢個焦段
無奈SONY枝35.4太大

星際三樓望下囉
再唔係淘寶

唔介意淘寶的話有隻幾好

巴打賣緊？

我用r3 長插fe28/35 2.8z
影得好開心

fe55影人/小品先用 泛用性低

呢支買左唔後悔 利申：長插

早兩日係store到問a6000 check in先得1.6k

自己放係咪會高d

無賣緊
有支係到, 長放防潮箱
想入70200G, 如果有人要都會放

到底有無細小小插電嘅嘅防潮箱，淘寶就算好平都抵都好，但都有成28L咁大個，我得一機一鏡直期插住，無乜需要用咁大，有無好推介？

訂左A7iii, 突然醒起唔跟charger
想問下巴打有無副廠charger 推介

KINGMA 用緊幾好 可以MICRO USB插尿袋差

去成兩個星期有多歐洲旅行，A7R3 可以插兩張卡，咁所以打算影 raw+jpg
我見一張64gb可以影到~2000張jpg / 大概400張raw

咁我slot 2 插張64/128 嘅淨放jpg, 當backup又好，放便直出放落手機又好

Slot 1 就準備4 張64 gb Sandisk Extreme Pro UHS 1 U3 用黎做raw + video

咁配撘應該打爆四張64gb raw 先會打爆一張64gb jpg

姐係應該影到1600張相

100張一日都夠用16日

我咁諗有無錯？ 咁大個仔第一張去歐洲玩咁耐
自己都唔知會影幾多相

姐係1600張(~100張一日)夠用就 5x 64gb ( 1 jpg , 4 raw )

如果唔夠就 128gb for jpg, 之後就睇下分幾多張比raw ? ( 舉例5x64gb / 6x64gb )

唔想買SONY SF-G 因為太貴.....
同埋點解要買64gb都係因為 64gb 影jpg 都有成2000張

其實諗諗下都可以 64gb 一張 for jpg
兩張 128 gb , SONY SF-M / Sandisk Extreme Pro u3 UHS1

Total 3 張卡就夠？

係 加lmea7天工環
不過呢支用落sony機上邊位會略差
除非改薄filter
用落leica機/菲林先可以發揮到佢全部實力

如果預咗會執相
不如淨影raw？
反正如果想快速share相
可以用PlayMemories使

做

如果有閒錢嘅上sf-g啦 爽好多 sony而家得返最後幾日有85折

自己想買 sandisk 個張... 本身有張Samsung U3 卡 部R3就應該係detect 唔當佢有U3 速度？唔撚比我用4K 100mbps Sandisk Extreme Pro U3 有無巴打用開知道拍唔拍到4K ? 雖然其實唔會點用4K 100mbps不過都叫做想玩齊部機啲功能

學生哥見到sandisk個張平過Sony 都好多下
用埋85折再減100蚊都仲係sandisk平

巴打係邊買架？around幾錢左右？

32 gb 一張都要成435原價
Sandisk個張Extreme Pro U3 UHS1 都係$250 64gb....
我自己都唔會一次過連拍四五十張
感覺省小小買大容量好啲？

影下影唔駛連拍啦

G卡真係入得好快....買埋張128G卡

我試過slot 1 save raw
Slot 2 save jpg

係相機睇翻啲相嘅時候佢會default 睇 slot 1嘅raw 相
你用play memories 過落手機，你set做原畫質佢都唔會比張 raw / output 一張jpg 比你。佢會比一張壓縮過既比你

所以PlayMemories 想拎翻四千萬像嘅相一定要save jpg
睇相個時仲要去翻你jpg save 個個 slot , 再send 過去手機

唔係連拍幾十張先有用嘅

普通sandisk r3影三四張影jpg + raw 已經要load幾秒

128gb g已入 好爽

我睇依條友嘅評測
好似張張卡用落r3到
點快嘅卡都好，頂盡都係128mb/s
睇黎r3嘅極限就係 ~ 130mb/s ?

咁我自己咁諗.... SONY 嘅卡如果我希望買 64gb 5張 或者64gb 1 張 再加 2 張128gb嘅話，以我嘅財力 SF-M已經係極限

之後我又睇到UHS-1 個個張sandisk Extreme Pro U3 用落R3到先慢小小，放落電腦嘅USB3.0 r/w 速度我又唔太care... 有電腦過相都係慢慢搞架啦

咁與其買SF-M 不如再平多小小買 sandisk
除非依張U3卡佢又唔比我影4K 100mbps 我就可能會買SF-M

因為我點都會返到屋企過落LR睇相執相
旅程途中就用PM send啲相俾自己up上IG咁
係就係有壓過，但IG夠用啦

新電wo 咁快出左？
如果得一粒電 連機用type-c叉唔係仲方做咩
帶個尿袋唔夠電就叉
今次可唔可以一路叉一路影相？

方便*

我都驚唔夠一日用，但啲配件真係要控制住自己唔好乜都買
所以都諗緊尿袋叉佢就算 不過USB-C / micro USB 叉落機身叉電快唔快？

同問有無得一路叉一路用？

係新電 但R3已經早出左5個月
1月淘寶已經有CHARGER賣

A7R3得 A7III唔知有冇CUT

極限得128MB/S 好彩無入張300/299MB快卡

我見就好似係？
我見佢啲快卡係3.0嘅read / write 速度都有250mb 甚至 280mb
但奇怪嘅係張張卡用落R3到都係得130mb/s max.

有無平平腳架介紹

可否share

係咪有巴打放 90mm f2. 8 G macro

想收

想放

幾錢??? PM

R3 CARD READER CHIPSET問題

佢sfm write得8x mb
買快卡一秒save多一張相左右

想請教下各位師兄
月尾拎A7III BODY,全新機有冇地方要重點CHECK
第一次買全新機,以往都係買二手,加上一枝SONY鏡都冇
定係買左枝SONY鏡,先再拎埋去CHECK部機

你買開二手機，咁無理由反而唔識Check新機嘛

想知，留明

咪叫間舖借枝鏡比你CHECK

35.4太大 支 是咪揀28f2 好d

其實無錢買SF-G 既話
SF-M 就會係 Sony 卡嘅 second choice...
睇左有85折加-$100優惠都好 都仲係貴過 sandisk
咁不如出街買現貨好過鳩等 sony 成鳩日話無貨
Sandisk 張 UHS1 都唔係慢過 Sony 張 UHS2 好多
用落R3到先慢10mb/s....

R3真係要攻頂用G卡
7III可以用M卡 or SANDISK UHS1 128GB (同一價位但容量多DOUBLE)

35/2.8Z都可以考慮
FE28 色差少少 但影RAW後期無影響

A7iii而家訂冇哂贈品 應唔應該等到現貨出先入手

有無a7r3巴打可以解答一下我個問題？
是咁的，我發現用evf睇橙色燈
會同現場色彩唔同
而影出黎深色好多
係個evf有味精定我set錯？
已關dro

姐係影橙色野會好撚橙？我可唔可以理解？
如果係咁我都覺啊，我早兩日試相影住屋企張橙色被，睇翻張相橙到好似落左filter咁

其實點解要攻頂？純粹真心想問
因為頂級機都唔差在個小小錢嘅 concept ?
定係真係有用？但係好似買到上300mb r/w 好似調翻轉好似部機其實都食唔到咁快？得128mb/s

Btw, 其實係咪得Samsung 嘅SD card 先咁仆街影唔到4K ?
正常sandisk 有 UHS1 U3 其實應該點都影到無問題？

sorry for 1999
不過你理解啱呀
之前用a7ii好似唔覺得會咁😂

唔知sony賣幾錢
不過我喺ssp買sf g64 $799

另外都想問下點解影人嘅膚色同肉眼望到嘅差咁遠嘅？因為屋內燈光？我係屋企影屋企人試下機熟練下但發現相嘅膚色好似好紅好深色
咁係測光嘅問題定係因為白平衡還是因爲光圈快門配合不當？

Sony 賣 $849
有85折加 $100 coupon
=721.65 - 100
= $621.65

不過$600 先有 64gb.... 我真係過唔到個心理關口
買完相機窮到食麵包

食麵包都要買啦

索尼A7M2 A7R2微單相機包絨布袋富士XT10微單內膽包防磨減震防水

屋企無橙色燈幫唔到你
但係屋企用3000k 天花燈做光源
唔覺個色溫同曝光有問題

連登無pm
你留tg

巴打好專業
天花燈幾多K都知

其實有寫

一振拆出黎睇下
咁其實理論上天花燈寫住3000k嘅話，係咪張相影raw放入LR到會睇到佢個 white balance 係 3000k ? 定其實都差好遠？

係喎唔記得左，

thanks

之前用canon用開nitecore usb 充電器

依家買左隻FW50 W電池充電器，好正 $140左右

唔係，咁燈罩都有影響，燈用得耐又會變色

你要白平均準少少咪用灰卡/A4紙 set wb...

其實有時係sony 機auto wb 做得差
太橙set 番色溫色調就應該ok

kingma$50用左兩年FW50都無問題

俾多$100買lcd 有啲難過自己果關

灰卡真係必備咁濟

淘寶 FW50 / FZ100 都有

三星嗰張都係64gb？

Samsung Pro 64gb UHS1 u3

正路u3 64gb或以上就Support㗎啦喎

個網有寫話通常samsung都唔得

Sony買memory card個page我入左兩日都load唔到

有無巴打一樣

404 error
可以睇到簡買咩卡但入唔到去
想買野都買唔到
On9

Same

我都係想襯有85折買張卡姐

啱啱即用手機試下，入到喎

請問點先有85折
做咗會員都無既

你試下扮買張卡
噤埋個扣$100嘅coupon
之後再下一步
去到真真正正臨比錢個一刻就會有85折

唔係簡卡個個位喎
係簡埋卡之後入去簡32gb/64gb/128gb 同有無貨個到入唔到

如果依家官網訂喺咪已經無野送？

A7iii

巴打好似講得無錯

好似真係chipset問題，連直插機身過相落電腦都係得~130mb/s
咁睇黎成部機對SD 卡嘅 read white 乜都好，就係總之最盡就係 130mb/s

如果我無理解錯... 咁姐係話其實張卡有130mb/s write 其實已經到左R3極限

理論上任何卡快過130 write 應該就已經係同一個使用體驗，唔計拎出黎過相落電腦嘅時候。

實測tether 嘅話最快大概150MB/s
因為電量關係，用full speed 會keep 唔到電量

我都係買快卡， 主要係過相快好多
幾百張相已經好大分別

YO~而家有128G卡同2張64G卡

你咁快又買左
我仲係考慮階段

一張買R3時送的但要拎左機成個月先補比我

咁拎機時買張64先住

128見有85折買

有冇巴打知邊到有a7ii kit 有貨？

諗住 SANDISK EXTREME PRO U3 一張128 一張64 算
去遊行前有錢先再補多張128

張64放slot 1 做jpg
128 放 slot 2 做raw

咁我每兩張128 raw 就會大概同時打爆一張64 jpg

至於點解要slot 1 放 64 影jpg
因為R3 你點set 都好，佢都會跳翻去default 用 slot 1 黎睇相，你set slot 2 之後再開機佢又會跳翻去 default slot 1
Play memories 過相落手機會拎目前睇緊嘅slot 去send 相
所以slot 1 save jpg就可以send 至 full resolution 嘅相去手機。

依個app係send 唔到full re. 嘅 raw 或者自動 send 張 jog 過去手機

然後我又諗住橫掂最快嘅卡係R3到用都係得~130mb/s
咁我不如平平地用曬UHS-1 最快個張
省錢又可以買多張卡去旅行

Sorry for 19999 窮學生係左諗右諗咁鳩麻煩

我都想買張入SLOT1

你已經全部SF-G 仲買乜Extreme Pro U3

SF-G 128 放 slot1
SF-G 64 放 slot 2

要過相落手機次次都轉去睇 slot 2 再 send 啦

有得用快卡我寧願次次set翻去slot 2

ii 應該唔難搵?
大鋪 /星際都應該有

Hi 兩毫巴

hi 塑膠巴
你支24105 搞掂未

拎左啦 係格離 post 多謝左你啦
真係唔屌佢唔比貨我
所以今日就開始屎忽痕諗下點用有限嘅錢買最好嘅卡

有個SLOT用唔到快卡架喎

咁就用返U1算

24105點

放入slot 2 都行到 SF-G 架
張卡係向下支援UHS-1 slot 2 架嘛
咁你照放張SF-G落去咪換句話講，行盡個slot 2 嘅速度，無所謂啦

你有成三張SF-G 嘛

搞掂就ok 了

其實恆定F4 係 大概 70-105mm 嘅焦距
例如你影啲花花草草，已經個景深勁到想收翻去F8 左右
可能我未太熟練
唔係話負評佢太blur 只係分享下 其實都算blur得幾靚，中意景深嘅其實真係唔需要太擔心佢嘅F4唔夠大

夜晚影野未有太多機會試到
下午係屋企試就a7r3 ISO6400 f4 ~1/25 畫面清晰嘅不過開始出noise
反而擔心佢手持夜景/黃昏前後差少少

有冇人買左新機可以幫我推薦

唔知a73 preorder 有無互相推薦

索尼是一個信仰 （好似係）

最伏係條usb 線

有無人像測試
想睇下70-105景深

有無巴打有研究PP(Picture Profile)？
原來都幾多野可以set

有個mobile01網有教點調返膚色

好似PP7-9個啲就係 sony s-log 個堆拍片野
唔郁佢好啲？
PP1- 3 頭個堆貌似你唔係專業拍片應該都唔會好常用
Set走左啲default setting都無乜所謂
(雖然都有得reset )

我都想試下轉一轉PP睇下有無得影到其他色水欣賞下
巴打有無mobile01嘅 link ?

其實同個subject distance有關…70～105 F4 條友係4m左右都係微微blur
好似係

巴打無錯
人像要再搵機會試下
不過我估影花都咁blur影人應該都唔會好差

105mm影花我已經收到F11
subject distance 1m
利申105淨係玩過菲林

去mobile01啲post睇下都得

我想問有無巴用A9/A7R3 配50/1.8
我用緊A7ii 支鏡對焦有啲慢，嚟緊升A7iii好想知會唔會對得快啲

我之前a7rii都配呢支去旅行
用落都比7ii快小小咁多
不過都應該唔會再快得幾多
始終摩打問題

利申：尻估

依家sony官網係咪無得訂a7iii淨機?

Dbxxe $10,930

最重要個叉座細細個，去旅行好方便

其實電池唔用原廠會點？
另外唔用原裝叉機又會唔會有事？

除左MIC會爆炸之外

成五舊水買電池想連電都唔買正廠

85折仲可以用COUPON-100喎

新手想入手A7ii + 2470 f4
機身我會一定會買行貨，但如果鏡頭你地多數會買水貨定行貨？

佢個撚屌網依加買唔到野
用唔到個100 coupon

SD card 個到又買唔到
舊電又無貨

等2875 f2.8

剛有啲第2批貨嘅配額（到貨日期喺4月中）

訂多左原價放齊贈品 27/3 拎

想問打理鏡頭機身用品有無咩推介？
用即棄紙定布定鏡頭筆嗰d最好？😗
氣泵嗰d又有無分邊款最穩陣？定還是一鳩樣

大陸pisxn 用兩年會漲，太漲要cool down 先拎到粒電
Ravpowxr 電量足，同埋用兩年都未漲

街鋪竟然冇晒 50 2.8 Macro

副廠電脹到我怕
品X同PxxxrSmxxt都買過衰過，唔敢想像再平一個價位嘅大陸牌子電會點

應該係無人揾索性唔入

傻仔鏡

岩呀

對焦超級慢，影出黎又唔利，把鬼

又有新鏡

我想等Sigma 70mm f2. 8 macro Art 果支，

唔知幾時出同幾錢

騰龍果支 好似月尾出

0.19m 對焦 幾屈 衰在28mm

HOW MUCH

真?

淨係講左平過2470f4 定價

誠放Sony $500 coupon 2張
可以買Sony A系列全片幅鏡頭
2018年3月31號到期
有意

5,6千既話好抵屌下

Sonyrumors 好似話4月
之前上網睇片又話月尾
其實唔sure

5千尾大光圈變焦真係好抵

Sigma 70MM F2.8 Macro art 幾時先出

得返幾日咋喎巴打

其實買機之後個推薦係咪無限期
上年5 6 月買左a7ii
之後推廣人地係咪都有500卷

希望唔好太貴

有訪問騰龍果邊 好似定價唔會過zeiss f4 果支
應該係貴過kit 平過2470 f4

而架用緊A7R2,想買多部副機玩下老鏡+插下其他鏡頭,
收二手機好定買一手。仲有邊部抵玩

咁都好d

zeiss F4定價$9390, 唔好諗住5,6K咁平

係喎 成日諗佢既現價

90mm macro入唔入得過，號稱最sharp Marco

二手 leica m9
ccd感光元件 M mount高質鏡

Daylight cam

我都想入

有樣野好最糾結 所以想上黎請教下各位有是但一支鏡嘅巴打

我新入A7iii，鏡暫時就得28mmF2+0.75x Wide Angle，諗住入枝
6000蚊樓下，50mm焦距左右嘅自動鏡用下，所以其實就得兩個選擇

55mm Zeiss F1.8 VS Samyang 50mm F1.4 AF

我係hybrid用家，拍片同影相各佔50%，所以想問下咁多位有其中一枝鏡嘅巴打，拍片/影相嘅效果如何?由奇係想問指片，又或者其實市場有第三枝50mm自動鏡又唔會離開我budget太遠?

ccd 正呀
夠光既情況我覺得靚過cmos 好多

iso 100 係嘅。。
m9 iso 400 以今日標準黎講已經唔可用
同埋m9 個ccd 會自爆
所以不了

巴打係咪講緊呢支？
好吸引，變焦大光圈而且唔重

Thx ching, 我係三陽買左，$9xxx

最近見到28.4同35.4 啲相好正
我覺得M mount嘅鏡頭係畫質同大細方面嘅平衡真係屌打其他鏡

最近開始覺得sharpness 唔係唯一
有啲鏡明明一般sharp
但係個色彩層次真係好吸引
係咪叫立體感？
好似呢啲咁（係ig down 落黎像素唔高但睇落去個feel 好舒服）：

呢幾張好好J

哩幾張推到個反差好高下喎，有少少重口味

入左A7iii kit set 3月尾到
有無巴打想收枝2870？兩年保

fe55 唔洗諗 除非超需要1.4 又冇budget 先sy 50.4
低光情況拍片我諗計埋透光 , 50.4 同55 應該冇咩分別

考古題：借問聲，用緊A7II 轉A7R II 除左畫汁外兩機分別大唔大?

利申：平時只係過相落電話放上fb，或出相做電腦窩披爬

對焦快 有silent 4k video

好 多謝晒巴打 都係唔諗個一千銀 我直上55 1.8 多謝你嘅解答

thx，我只係得canon 24-70 f4 ，小小白，FE 28諗住買多支85 1.8。如果用A7R II 呢d 鏡會唔會浪費左4千萬pixel

你不如諗下你平時用開睇相既MON 會唔會浪費42MP 好過

有道理喎

12-24G, batis 2.8/18 兩支你地會點揀

我send email 問咗話mid of year

咁仲有段時間喎

請問如果用canon轉插 係咪mc11最好?

唔metabones?

兩隻無得直接比較

我自己用12-24G，係鍾意超廣角嘅透視感

呢個好d
我真係唔識 上網睇過好多文同片
都無一個好確實既答案
救賜教

你啱 18唔夠超廣好似唔夠震撼

YouTube Search adapter + Lens
有人會test 枝鏡Performance

謝謝

想問邊到買原裝SONY NP - BX1 平。
部RX1R II玩兩玩，1個鍾都唔知有無，就無曬電。

samyang 14mm 2.8af 呢

新手入坑預計會買a7iii 想問有無反芒 多數影風景,星同人 咁第一枝鏡入手 邊枝好？求高手解答

唔知邊度平，不過如果你唔急用嘅話
我出完差返hk 就返屋企搵下擺係邊
我應該仲有2,3 粒喺度。搵到嘅話到時比地址me 我幾比你

順豐寄*比你

好呀!!!THX!!!!!!

有反芒無自拍反芒
出1635GM, 一步到位

上下 無左右 反唔到
正係俯仰咁
星景 就1635
人 咪55.8 /85.8

騰龍支2875 出左sample 啦wo
好似幾好

其實幾錢
如果八九千買返24-105唔好

邊樹

唔同鏡各有優劣
整體計 metabones 對 canon鏡支援好d

幾sharp,但bokeh好似麻麻地

24 105 點都shape d 方便d?
睇下用唔用得著2.8
如果價位同105 差唔多 不如加少少上gm
不過副廠降價空間咁大
未來可能好值

85好似都係洋蔥圈

你預1年內 7-7.5k應該埋到單

24105已經差啲買唔落手
2470GM真心唔買落手

即係有aspherical lens
色散，sharpness方面應該唔錯

今日上左sony試FE 50/1.8配A7R3, 用AFC對焦速度快AFS成倍 AFS會拉風箱但係AFC一步就對到
sony嘢真係好神奇

定價6000就好了

難啲....明知獨家好難會平賣街坊

A7ii 如果vf 位個殼撞爛左少少, mode dial 凹左一小, 但一切功能正常, 放5000 有冇機~

想問下如果a7r2同a7iii比較
大家會買邊部呢

APSC上a7iii 買鏡筆直有限 應該簡1635gm 定係24105 + 55 1.8好? 平時會影人影景

a7r2聞相
a73操作+對焦+長命電

要畫質A7r2
要強大操控+最新 A7iii

影大景影星1635gm
影人景35 2.8都夠
影囡囡同J圖+方便24105+55.8

之前我都問左各位巴打
我會先出24105，之後儲錢1635gm

師兄有冇興趣推薦我，我九月買機
有意留TG

如果唔太肯定自己想要咩焦段就24105

米王,想問40個視角同35唔會有明顯分別??
上MOBILE 01見人用VM40.2+天工環好好J

係胸宅訂左body但無贈品送，個sales話佢地會自己送番。 用埋渣打卡仲有5%回贈平多$400

同埋想買支蔡斯35mm 1.4 有無巴打放

Sony比百記同凶宅贈品quota好撚少，一早冇哂
自己送個啲好撚垃圾

廢腳架，垃圾32GB卡,好既就有原廠袋，清潔套裝

利申:前員工,係Sony訂咗機

啱
佢Body quota得1X部
但巴打你知唔知
Sony第一轉畀得多唔多機凶宅

如果啱啱先諗住出支Sony嘅24105
宜家係咪已經好難買

做乜唔係Sony訂 仲有PREORDER GIFT

有啲想買晒70200＋55.8

自己整張信用卡迎新都有1k啦
同埋胸宅贈品品方好

見街鋪都仲好似有貨

去買未 唔好等我啦

買

係天祥落咗$1000訂咗部淨機 答唔到係第一批定第二批
有無巴打有興趣？原價放

有貨但原價 點解會咁多人要同咁硬價

明明成皮野

我已經買左
再買埋15 f2 而架諗緊買唔買埋35.4 破產了

我諗24105都算一支幾必要嘅鏡
有依支都可以買少幾支（好似係）

等龍仔2875

利申想買

俾C記「寵壞」咗

c 記7000都唔洗
仆街sony 過萬

canon 果支無sony 咁高質啵
反而canon 一代果支好撚抵玩
我1800hkd 收左支無單無盒既

想問點解Sony 枝24 105咁搶手 但佢光圈都唔算大

段段sharp，有立體感
有巴打話70-105焦散景都ok

方便 又算係天涯鏡又G鏡

我星期日係旺角凶宅訂左機﹐個Sales 話只要係Pre-Order 期間買機﹐就一定會有番原裝禮物送。

睇下個牌仔，贈品數量有限
有陣啲想你落訂咪咁講

如果收機個時冇記得打電話嘈

25555788

sony 個相機袋係點樣

柒

我去sony 訂都話贈品有quota
兇宅會咁好死

睇下到時點啦﹐冇既一定嘈爆佢

有無巴打有興趣

終於還咗兒時心願

毫子

毫子巴
而家成人都唔敢有呢啲心願

好好J

部野個樣好好J

好鳩撚柒靚
我覺得我都遲早忍唔住賣哂sony換m240 一機兩鏡

張圖入面既價錢夠買三部a9

原來咁貴架

M240好大部
頭先我都有撚下M240
拎上手真係明顯大部好多

咁又買唔到3部A9嘅
不過我都唔係好肯定A9而家街價幾錢

Sony FF 真係好缺一支高質輕身 35mm f1.4-2
Apsc有24z 真係好

Apsc 其實唔錯 但sony 放棄左

G35 + 天工好好 J

24/1.8 真係神鏡，16cm 對焦距離可以當半支marco用 1.8全開又sharp, 嗰陣真係長插嚟用

而家用緊a6300+24z覺得好正
apsc一定要走touch ui路線，咁先對應返機身細嘅特性

我上左 FF 都仲 keep 住唔捨得放

ff 都可以用呀

根本就係。。。
等RX1 refresh 等到J 都巢皮。
Loxia 35 好接近。可惜係Biogon..
如果係Sonnar 就好

講就得, 但唔會真係拎來用丫嘛....
為左呢個心結, 我走去買左支 35/2.8 來用, 不過最後都係得個擺字...
而家基本上是 55/1.8 長插, 有時好天就換支 G45 + 天工出去行下

支35 2.8 好似唔錯呀， 又細支
做鏡頭蓋一流
2.8 其實都ok 嘅我覺得
但f2 又呢個size 又sonnar 設計嘅話就perfect

G35 又 f2 又Planar , 玩得過架

不過個 mount 真心鑊氣重...佢老味有一年我淨係帶左G45 同 1635z 去東京... day 2 個 mount 就去左見馬克斯...結果全個行程都 1635z....

自此以後, 出親 G45 / G90, 我都一定會帶多個動動 mount 士啤....

Biogon
我反而想佢係Planer

g35 邊位上a7有少少問題呢
但planar鏡頭已經算崩得少

等Rx1R refresh 應該難過等 GR-E....

實測 A7r2 打後已冇問題
A7m2 就真係角位仲有少少

支35 2.8 實測衰過三陽個支 35 2.8 …
同埋最近對焦都幾遠…

Samyang 個 AF 好惡劣... 如果可以接受到咁慢的 AF... 其實大把手動鏡可以考慮...

我都諗緊 但無1000蚊鏡頭卷又好似唔抵

Planar 同Sonnar me 都ok
Sonnar 最理想
但Biogon 不了

以前用G2 果時都有玩呢支
係好野

不過轉接落A7系列
唔改薄cmos filter 嘅話
啲邊位化到仆街

我睇好多條片佢都話AF ok啵
兩千蚊貨仔真係無邊支手動鏡可以keep到咁既size啦下
唔介意轉接環好厚既話 東蔡 35mm f2.4 好撚正 千五蚊 最近對焦19cm

35mm 一定係distagon 最正
但好撚大支

其實 1000 鏡頭劵真心冇用...

可收鏡頭劵最平應該是星際 Dbase... 佢D 鏡無論如何都比三陽四寶貴幾百...而D 1000 劵又要幾百蚊成本買返來...最後其實即係冇平到...

所以最後我都係三陽四寶買左 70200 算

wide angle 肯定係distagon 最正
但Distagon 做唔到細支

大到唔會拎出街... 同事買左支, 未見過佢拎出來, 俾我恥笑左好耐

我都有，都係好少拎出街
好撚大支

唔好等我

放左佢換支 55/1.8 啦. 真心好用

另外支 FE85/1.8 都好抵用. 兩張想擺晌度, 分唔出FE85 同 Batis 85 的分別, 但FE85 平一半

利申, Batis 85 用家

考慮緊放，但唔會入55.8

講來聽下點解?

我是 fe55 的死忠

一來我已經有loxia 50
二來 訂左summilux 50
三來 55.8 個成像我覺得怪怪地，係好sharp. 但有啲怪， 但up 午出邊度怪

旋轉散景

一個男人有幾支 50mm 其實好正常
我都有 FE 55, G45, CY Planar 50/1.4, 50/2 ZM, FD 50/1.2L 同 EF 50/1.8stm

FE55 我愛佢焦內夠 sharp, 焦外夠化, 個主體好 pop up 好突出. 因為我影女同埋自己個女多.

又訂左 summilux 50 …… 睇黎巴打月入唔止十萬

我都有zm50/2 目前最鍾意既標準鏡

實等你嗎 最多咪得支55.8

50ZM 係好, 不過我都好少插佢落 Sony 度用... 呢D 鏡都係要插返落 Ikon 先有風味....
如果我有支 Summilux, 我都會毫不猶豫地入部 M body 來用佢而唔會插落 Sony...

$1000 劵係唔係全部31/3/2018到期?

月薪 8000 再加 5000津貼。
無吹水

不過用年計連埋股東分紅就的確除返多過100k/mo
實數就唔講啦

你係 5000 年薪做顧問個位?

原來真係米王....

黎緊諗住買A73, 主要影Landscape, 人+風景，Travel 用，有咩lens 推薦？
P.S. 無錢買1635 GM
應該會買samyang 支35 2.8, 諗緊邊支wide angle 好

1635z 囉
再窮D, 可以睇下支俄仔 16mm/f2.8 fisheye, 全新千五蚊

我都有諗過依支，但會唔會同支35 overlap 左 定係其實1635 唔會用到35 f. length

你本身邊度人啊? 新手? 轉會?

我唔係姓李

買fisheye 影人影landscape？

本身Nikon D90 用左好耐，Sony 新手

影下大頭狗幾好玩

標準答案 24105G
覺得sony 貴又唔怕大碌嘅話
可以考慮mc11 + canon 24105

真係要superwide
zoom 就2手 1635z， 6-7k 左右
prime 一係 laowa 12mm or samyang 14mm

偶爾當effect 玩ok
但新手岩岩轉會鏡群唔齊
一買就買fisheye 好似唔係好適合

歡迎落坑.
唔知你本人 preference, 但我新落坑O個刻是 1635z + fe55, 呢 set 已經用左四五年.

呢個組合我自己覺得非常萬用. 後來再添左支 Batis 85 (而家唔好再買 Batis85, FE 85 更抵用). 另外近來因為啊女 join 左球隊, 所以先入埋支 70200GM + 1.4x convertor 補完焦段.

本身有 EF 晌手就唔怕買個 adaptor, 本身無就無謂.

你呢set 唔係屎忽痕嘅話
真係好夠玩

尤其用 R 機身的話, 42mp 可以怒裁, 35mm 都可以當 tele 用

多謝巴打們推介

1635 來講, 有閒錢可考慮 gm 以防他日屎弗痕想 upgrade. 因為 z 同 gm 個 size 其實唔差太多.
另外 55 就冇必要上 GM 喇, fe55 已極夠做, 而且 50GM 真係大支太多

如果鍾意 tele 少少O既, 可以諗唔要 fe55 要 fe85, 呢支真係性價比破錶的神器

landscape - 1635
人 - FE55 or FE85
Travel 呢, 我呢期興一鏡 FE55 + 一部 ASP-C 的compact 機 (我揀左 GR II, 28mm 細機).
去旅行, 有大景當然帶大機, 但去 shopping / 樂園之類O個D, 其實冇部機陀手 lun 腳會爽皮好多

巴打好用心解答，感激不盡
1635 GM 我都想買，但真係貴成倍
至於旅行方面，我多數去D 睇景既地方多，所以先考慮升上FF 機

G 唔 GM 其實真係睇你個人本身易唔易 seafood 痕

其實以而家 Sony D 機的高 ISO 表現, 其實 4 同 2.8 已經分別不大 , 以 A7r3 / r2 來講, 其實同一個場景, f/2.8 只要 ISO 6400, f/4 ISO 12800 時, 兩張相出來分別唔係真係咁巨大. 再者 wide 鏡亦都唔會追求錢景深, 所以 GM 的實際作用係用來止痕大於一切.

而我俾多一萬揀 70200GM 的原因, 唔係因為個一級光圈, 而係因為可以插 1.4 convertor, 止左我想買 100400gm 的慾望而已.

今日整架車同埋續牌等同一支24-105官方價 又要再諗買唔買好

可唔可以分析下點解大家都好似對 24150G 咁大興趣....?

我一聽到 24105, 就只會聯想到 Canon 支 cheap 雞 24-105/4L....

sony store 訂 a73 係咪full pay ？

full pay

G同GM 差別仲有重量, 多個M就往一截

我覺得個焦段cover大眾化 無論影風景 人像 鳩拍街

（又係比c記影響）

可分期

我都覺得好唔公道...因為用左廿幾年 C 記, 試都未試過就覺得 24105 = kit 鏡....
不過呢個諗法真係入晒骨..改唔到..

價錢差一大截

A7II 改thin filter
CONTAX G35 邊位sharp左好多 有返七成菲林表現

入得 Sony 坑就遇到伸條頸出來任佢鋸... Shut up and take my money.jpg

個時c 記出5系出套裝係24-70 我老豆唔要直上24-105 話感覺好啲 利申：老豆用緊5DSR 24-105 最近屎忽痕入左100-400

A7r3 / r2 直接加天工已滿意. 相信是因為轉了 BSI CMOS 的關系
我估 A7m3 到貨後, G35 又可以炒高幾百

老人對眼係唔同我地的. 所以你見鳩仔葉的笨柒 ccf 咁多老坑支持係不無道理的

要70200 2.8只能夠等龍仔出native E

再唔係mc11轉接 都好快下

親測, mc11 接小白完全唔掂. 接小白 II 會好D 但都係爭DD 未到位
攪來攪去, 最後都係放左支小白入左 70200GM

mc-11 接小白 (non-IS) 最大問題是 AF-C 好流, 當個人跑向鏡前, 到 3 米內時必然迷焦. 同樣的情況亦發生在小小白 (non-IS) 上.

但小白 II 同小小白 IS 就有明顯改善....

(on9 位是, 明明 A7 有 IBIS 唔需要支鏡的 IS.....無啦啦要為左就個 mount 去買支有 IS 的 EF 鏡...)

a6300+70200g2 快
準就還可以

呢枝 夜晚 室內 夠用

巴打小弟訂多咗部A7III 齊gift
27/3拎

Tg me:

其實24105 G字隔離粒制有咩用

以 Sony 的 BSI CMOS (r2, r3 同 m3) 來講, 其實上到 ISO 12800 都唔會有問題.
唯獨係未知呢支野低光 AF 會唔會 on99 拉風箱

鏡上一共有三粒制, default 是 focus lock, 可在 menu 自己轉做其他 (如 Eye AF) 功能

講漏左, 三粒制只可以 set 一個功能 , 三粒制係一樣的, 主要是for 你左手/右手/直度時都禁到...

試過a7rII MC11 + Tamron a009
幾快下 仲追到焦

如果追焦要求唔高的話, 其實5千零蚊買支水貨龍仔加個 metabones v 應該同 70200G 同價, 大一級光圈同賺左個 mount 用, 聽落都幾抵

batis18mm 同1635z 點揀好
有24105g,body 用a7ii

我個張6月30

好快有巴打接左 thanks

12-24/4

16-35接咗上機身之後係唔想除
12-24接咗上去硬係會覺得不如都係換咗佢
真實使用感受

1224 泛用性一般嘛..
1635呢個焦段的確萬用..
除咗要影遠嘢

Yes 所以如果一支wide都冇點都買左16-35先

旅行如果得一個焦段 一定要35

有冇巴打係第一批攞機又唔趕住用
小弟30號飛訂咗但話要四尾先攞貨(有齊贈品)
有冇巴打做下好心幫下小弟可以同小弟交換一下嗰時間
Tg:

已有24105 諗緊入1635gm影景 但個價錢夠我去多個旅行

小弟訂咗淨Body

24105 + 1635GM perfect match
搵多份parttime 做下賺返支1635GM is good

你唔加D錢好難有人肯wor

變咗遲收機又要蝕時間蝕車馬費
利申我冇訂

有錢唔捨得洗啫

咁就洗啦
我而家睇得好化，搵錢唔使錢完全背棄咗搵錢嘅原意..
錢真係帶唔到落棺材

視乎你對 18mm 的需求有冇大到要有一支專用 Prime.
我自己覺得 Batis 25 的出櫃機會大過 Batis 18.

爭左支輕便大光圈Prime !
1635z + FE55 或者 FE85 先
有閒錢 / 用落真係覺得有需要先再諗 24-105 吧.

我會咁諗 錢係要洗 但要洗得適當

A7iii 已經冇野送。唔急會唔會等現貨好。5月會唔會有現貨

我掉返轉哈哈
如果A7 system, 只諗住2鏡
我真係會揀

1635z/1635GM + 24105.
Alpha系列第2,3代 iso performance 真係好好
A7R3 我用iso 12800 絕對無問題.
仲有ibis, 我用70200GM + 1.4X @260mm F4, 1/30s 手持都Ok.

有閒錢或者本身鍾意用prime 先補支 35或者50mm 大光圈prime.

除非啱啱學影相，啱啱學影相嘅話，我通常會推介用下prime先
會逼到你行路..

當然。其實最緊要自己開心.
如果比2億買卷廁紙，洗得開心嘅話其實我覺得ok
掉番轉如果儲埋／投資啲錢，見到啲錢越滾越大覺得開心都ok.

總之人最緊要活得開心, 窮到銀行得差30蚊要fd過30比我先襟到100蚊出嚟我都試過
果時雖然窮，但都好開心 , 同個朋友2條友都窮，襟一舊水出嚟
仲拎50去買幾罐啤酒2條友係公園飲

sorry離咗題

好想做你朋友仔

G字隔離粒制可以自己改function!?

menu setting 我搵唔到既

2毫子巴嘅搵錢同我地定義唔同 我地每個月都係萬幾至幾萬

想問下呢，有時影人，
會OUT FOCUS去左副眼鏡到，
隻眼珠變左唔夠副眼鏡清。
有咩解決方法?

毫子哥返到香港記得搵我。
唔好忙記左粒電芯，我會等你架

想問下各巴打知唔知sigma sony mount幾時出
好想買支85 1.4黎玩

sure
me夜啲上機，應該下星期3番

focus lock 就係

官網冇哂額
轉買A7r3是否不智

今日問張毛記
2470GM 13980
24105G 10080 要訂
點揀好

SAR post左tamron個支5300 人仔，超抵wor

24105平左

個個都好急住想第一批拎機去旅行
申利 我都係

我都係

今日入左支samyang 35 2.8
對焦都唔差
係係接近最近距離
先唔係好對到
中遠都接受到(a7ii 機身
不過個散景好似好亂有d奇怪
同埋係膠鏡
不過2千頭算好抵
以後可以單手影相

100% crop, 支奶35 1.4 FLE全開光圈center 真係好sharp.絕對sharp過我支Sony Zeiss 35 1.4
甚至sharp過RX1支35/2
完全無後悔無入v4 甚至preA （AA就買唔起)

顏色都真係有奶味...(聽說呢支已經係最唔奶嘅35lux)
對焦環無Loxia咁好J, 同埋光圈環好鬆..可能未習慣個手勢，經常對焦high到光圈環轉光圈..

部M10 個multi 測光係廢嘅..
center weight都廢廢地。。基本上只能用spot metering.
iso 表現比我想像中好，但同A7R3 比都仲係差幾十條街.
部機反應好快，快過A7R3. 快門聲好好J.
VF好夠光，疊影需要時間習慣, 暫時使用對焦慢過我用裂像好多下（都係應該未習慣)
部嘢夠簡單，其實幾好玩. 同埋其實都幾重.
換電同SD card 居然要成個base plate拆咗佢，唔知咩原因要咁設計。。防水？靚仔？忠於傳統？我唔清楚，不過有啲反人類...

機同鏡Build quality無咩好講，完美2個字已經講完.

暫時總結，呢set嘢真係玩態度/style／J engineering。
同埋有返以前me細個學影相用嘅相機feel, 今時今日me
比Sony 啲黑科技寵慣晒，呢set嘢真係比返以前影相嘅feel我.

屎忽痕友/中年或老年龍友 可以考慮。
純粹只係想影相，完全可以skip..

呀仲有..支35lux fle 似乎field curvature 有點厲害.
畫面中間到邊位大概30-40% 位置明顯突然冇咁sharp. 邊位反而sharp d.

同埋LoCA比Zeiss 控制得好好多..

唔通我見到你？

有三粒制？

tele GM 鏡有3粒

24105G 好似得一粒

玩得開心D

G係得一粒或者0粒

去開會
我都想去玩

正呀喂！ 騰仔5300人仔
ok wor

兩毫巴會唔會有日入部哈蘇返來玩架

哈蘇有冇門市?
如果佢冇行經應該冇事

手足有冇問佢支24105幾時有貨

四寶 三隻羊有得賣

應該唔會
暫時無咩興趣玩中幅大幅

呢個真...如果無門市應該真係冇事

見好多人想要24105G
係到分享下經驗比大家
因為我用鏡頭卷仲要唔熟sony以為用卷一定要去sony Store 買，$10990個時減一千蚊買
二月訂三月中先拎到

依加訂仲要預計去到四月中

去唔去 sony store 買就要睇你地急唔急

依架有消息指街鋪 $10090 都已經買到，
可以睇下有無鋪做10090都可以用鏡頭卷？其他我唔知了

想請問下仲有冇人A7iii首批訂多左要搵人接 想轉會但係又趕住4月去玩

佢開訂果陣 我即去訂 都話要4月wo
希望sony 多d 貨 派埋比我

諗太多

咁我都仲有部a7ii既

扯扯哋

RIP

係db 訂唔知 會唔會咁呢

前2日買左支2470GM,check個陣見入面無塵就比左錢,係條街影左幾張相,放返入盒
今日拎返支鏡出黎,發現鏡入面多左6粒塵,係咪正常

驗眼先

唔好起我底

掙扎買唔買85 1.8
好似唔太常用 呢個距離好難預位

sigma 70mm f2. 8 macro 幾時先出呀

用得就實有塵架啦，ZOOM出ZOOM入實有幾粒走就入去。

唔知而家訂A7M3 仲會唔會有贈品？
有無巴打知道？

我買番個m11 轉番支 紅圈24105用住先

轉會前想問一問
插Canon, Sigma鏡黎講
A73 用MC11, Metabones 嘅話，對焦會唔會強過5D4?
定係都比較差，要用返Sony 鏡？

但係Sigma art 都冇改過鏡頭設計，加個接環就出Sony 版
應該唔會差得去邊？

Sigma 用mc11對焦都幾快冇咩拉風箱

Canon用metabons 對焦都快，基本上都一下對到

Test for a7r3

無

非長焦下強過用係5d4 但sony原廠鏡更強

你影人多？
我之前都係咁諗，入左之後仲用得多過支35/1.4 影女朋同小動物好好用，影景就暫時未掌握到

sigma art sony版唔係加接環咁簡單，佢講明今次license左sony對焦系統，即係之前mc-11 唔係咁做

有無巴打去睇咗a72 2手平咗幾多
諗住4月頭買
利申 新手

Mc11 應該執柒得
如果佢更新support 到會打自己鏡

自己上肥花啦

呢2樣都幾好 女女同佢隻狗應該好開心

唔該哂巴打
咁我睇下換幾多枝鏡

騰龍咁遲先出，得支50 1.8, 想買多支去旅行，返黎放買邊支好？

標準答案24-105g

咪玩我啦

有冇人用過voigtlander 75mm f1.8

Google得一兩篇review 係插落a7系列到

要睇價錢
如果mc 11+ef mount鏡貴過 e mount鏡
就算性能一樣都冇衝突

Wide 鏡

景多咪1635 雜食d咪2470
變焦無乜得揀

等到4月中大家開始有貨先見真章

有諗1635
想收支二手

新手一問
我A77iI轉A7iii
有支SAL85F14Z,應該買LA-EA3定LA-EA4

鏡頭有摩打一定配LAEA3, LAEA4對焦廢架
利申： 兩樣都有

用Metabones 會block左af好多功能用唔到, 得返幾個簡單既對焦模式你用
MC11好似多D

黎緊新sigma e mount鏡佢話full function, 但你要一支支鏡同佢買, 用唔返你舊鏡

話說係D卷就過期, 見FE55 評價都幾高, 就平平地入支玩下, 但有D失望,
可能本身對佢有D期望 , 係好利的~又輕, 但影人效果好似麻麻咁~個
立體感好似唔係好強, 無咩特色, (唔知點解反而35.4會立體感強D) , 不過唔洗5K入就算啦~
可接受的,同埋咁輕都方便帶出去.
最後有個問題, 我個支唔知點解左下個畫質好似差D , 右下又冇野
你地2冇人都係咁?

放上黎睇下...

機在家, 要番去先有圖

講開我買咗支55/1.8一個月
家下發覺唔啱用都想放

諗緊想入sigma 35.4 有冇人試過

二手入二手出喇

屋企防潮箱冇位 清埋枝touit 先有位

唯有聽日問個FD借機試下會唔會影響成像，A7M3味到手
Zoom幾下就入幾粒，如果太多剩係可以拎上sony抹？

小弟用A7R3＋1635GM，真係幾鍾意支1635GM，雖然無以前支35.4正，但影人＋景唔使換鏡，方向到無朋友。
想加多支鏡，睇中幾支揀一支，諗嚟諗去都諗唔掂，你地會揀邊支？

A) 24-105G，少少重疊
B) Batis 135 2.8，好 sharp, 輕
C) 85.4，重，bokeh一流
D) 85 1.8，輕, sharp, bokeh 可接受

請各巴打俾下意見。

THX
咁姐係要買LAEA4
支鏡無摩打

唔洗考慮﹐24105G 啦

巴打，我之前都有用35.4，真係好正
但想一枝包哂星，景，同人景，方便為主
想問下你1635gm 35 2.8心得

SAL85 無SAM咩？
我用70300SSM 兩款adaptor真係差好遠

比我兩支會係16-35 & 70-200

如果多支主影人我會選85，至於邊支就好簡單，睇你有冇錢

龍仔枝2875 5300人仔

想問MC11接返Canon鏡係未都好過MB5?
眼見24150咁貴自己又唔會聞相
諗緊買個adapter再接EF鏡好似化算啲

落到嚟可能就7480

sor, 我唔影星，呢方面要其他巴打比較。

分享多少少俾眾鍾意影相巴打，歐洲依家好多難民，治安好L差。
事緣係舊年去巴黎比人猴子偷桃，成個袋偷。一機三鏡，電，閃，filter全套，真的冚家鏟(指攝影器材全家)。
餘下10日行程只有用電話影，見到靚景但無機係手嗰種感覺，我諗我輪迴幾次都仲記得嗰份酸味。
過後反省番，除左自己大意之外，見到靚景起勢咁換鏡，應該係呢點引到個賊沿路等機會伏我。
依家有少少一朝俾蛇咬嘅感覺，去旅行真心唔想換鏡。
答返你問題，同35.4比，1635GM我自己覺得有九成功力，反正人加名勝建築物，真係好少用到1.4。但正正贏咗唔洗換18 ／2.8嗰份方便。(又諗起俾人粒咗嗰支35.4同Batis )

正路都不得了，但70－200GM太L重，接受唔到。

諗法一樣，85.4 同 Batis 135揀緊。

Batis 135 好好J

嘩....慘

真心慘.....去歐洲就算一機一鏡都要好小心

唔該巴打
有呢個經歷會更加小心

一般粗用黎講mc11已經好夠
但mb5係好過mc11

去歐洲只會去英國冰島德國
意大利法國呢啲亂撚過中國

巴打諗住放幾錢

已經係肥花約咗交收了

我見Canon支唔係恆定嘅24105唔使三千
加埋mc11都只係一半價錢

唔知呢個組合如何
24105g + VM 40 1.2 + VM 15 ii
VM連埋天工環變自動對焦

機身：A7iii

天工a7r2 都work a73一定無問題

咁我應該知邊個
慢左步留名

恆定24105一代都係三千咋嘛
但畫質就係無sony 果支咁好

vm 15ii 會紅移
買三代先唔會

打少左i，我係買第3代，thanks bro
見1635gm太貴但又鐘情於35-40呢個焦段

apsc無反
有無傳幾時更產品線？

但約咗嗰條撚屌好on9
又問可唔可以今晚旺角交收
Offer七點佢同我講太晏
問佢幾點前會係旺角佢答我5:30pm
屌你5:30pm下午茶都未完啦咁你講咩今晚呀

我求方便 好過sony支kit就得

反而想知幾時出新prime Sigma支50mm呢

祝你好運

feel到伏伏地

係呀本來想唔理佢
但道義上應承咗唯有keep going
約咗聽日中午 睇下會點

而家二手價同行貨都好似唔係差好遠咁，仲諗緊買二手定一手

留名待收55

放飛機就應該唔會嘅
係怕佢個人奇怪
已經講明叫佢自己當面check清楚
交收完成返到去有咩事死無對證就自己上sony搞

想衝85.4，差一張Sony卷

收左一張？

我有一張無用，巴打係咪要？

啱啱幫呢度巴打收左2張，我朋友要我畀張佢，咁我變左差一張。
BTW, 張卷真係幫補DB個差價咋。

要，連登有愛呀

先多謝巴打，可以TG我嗎？時間地點就你。

睇慣Sony 啲屎色
仆街玩咗2日奶真係中毒
咩叫空氣感真係feel到晒

已經買左支55.8了

而家諗緊好唔好買個天工環可以順便接落A7R3玩下

但都係50art sharp啲

咁唔同嘅.. 50art 好那大支
如果你唔介意大支想要sharp過50art
可以睇下

1. Sony Zeiss 50 1.4 FE
2. 轉接用Otus 55

咁sharp做咩
現代人都係放上fb
壓縮咗加埋啲fd子用電話睇都唔會發覺

岩岩去左4寶訂A7iii話3月28有貨到 未試過o係4寶買機身，睇你地話過會𠝹走個"巴曲"除左呢樣有冇其他野要留意

試下...BTW....其實咩叫奶味

應該都無咩要留意。
4寶呢度好多人都買過，都無咩投訴

我都up唔出
但我玩過唔少鏡頭，奶果種味真係未試過
me is Zeiss死忠，但Zeiss雖然都好pop,但同奶果種感覺唔同
Zeiss顏色鮮艷啲, 奶就濃郁...

佢賣去左50art
之後先黎買55

點解咁 好 28號有

post 2張上黎睇下

四寶第一水幾錢

豪巴
想問重量唔係問題
你會簡vm35.2ii定vm40.2

未得閒出去影，得啲垃圾試機相
下星期返香港影下再post
有時間嘅話post埋Sony 35 1.4 + 1635GM@35mm + 24105@35mm 對比圖

點解唔買E mount 啱啱出咗喎
35 1.4 同 40 1.2

不過唔計重量嘅話我覺得 40 1.2 好啲.
35 1.2 無研究，但35 1.4 就好唔掂，好舊好舊嘅光學設計.反差勁低

當你用上蔡司 就會愛上蔡司 德國佬啲野真係痴線

係個袋放唔到咁多野
35.4 50art 85art a7riii 多支閃
已經無晒位

更正 係前期 唔記得而家蔡司鏡係日本做

都唔係呀。我係日菜死忠
東蔡德蔡me反而麻麻地
以前如果同一款鏡頭有AEG／AEJ／MMJ ver
我都一定買AEJ或MMJ

thx

無贈品架

照價17490不過無贈品

咁我都係慢慢等

等你

屌你全部買色盲Art 梗係無位擺嘢
色盲art係正，但真係支支都成支zoom咁大碌

冇贈品都買

小弟有一問各巴打 你地出街/返工慣性帶唔帶住機去影相定還是特別節目先帶機（朋友 女朋友生日等）

佢支 35 係fe 果支

一樣咁大支

長期擺係書包

趕住4月去玩 舊機又放左無計

輕小小

sigma 正到炸 遲啲買支1424

鏡頭黑科技

有冇巴打會去維園花展 好似有得借Marco 鏡影花

我買鏡真係要睇輕身
色盲art雖然好正但支支都成個火箭咁大碌真係不了

有冇巴打玩老鏡其實?
唔係個個咁正經全部玩sony鏡掛

長帶a6300+24z
用緊個13吋單肩袋太重
諗緊新袋

因為貪佢舊鏡得黎用天工環有自動對焦

買105art

我急住出，前日sony買kit set都3月尾到
枝kit貴1500，可返出去12-1.3都有人要
蝕小小就快d到加有贈品

有 有幾個巴打有玩

以前用NEX7+24/1.8就長帶
而家轉A7ii就太重唔可以長帶了

有冇咩好鏡推介

contax
太陽神
福仔 果堆好似都幾正

a6300+24z ~<700g
但係我個袋成1.3kg

但係再買細size又放唔到a4紙

第一頁已經有討論

RX100V 長期放係袋

M42強烈建議八羽怪，抵玩
又有Pentax Takumar又有菜食
PK/FD都多嘢玩
或者我哩啲菲林(FM+AE1)數碼雙修嘅買埋nikon/FD轉摺都得

Macro環閃有無咩選擇

返工就唔帶啦
日日同一條路冇國影
除非收工後有野搞啦
出街都會帶
A7ii + kit 放背囊都唔太重

我上星期望過官網kitset首批售完喎

我係MK門市買,仲可以免息免手續24分期
首批好抵吊，佢話27-28到

係sony網上訂A7iii仲可唔可以分期？

係淘寶見到好多USB外置叉電器，好唔好用架？

其實呢個blog都對比得幾好，可以睇下
A狗 vs 奶

第一幅LEICA SL

我都係咁
A7ii 加支餅都重其實
特別同人玩先帶
番工番學都帶唔到

咁我又無諗過
唔知而家仲有冇
不過有都唔關我事

以前有長帶
但好似又無咁多野影

RX100三代好似性價比幾高
任何時刻都帶到出街

我用緊A7II+1635Z，已訂A7III，主要係旅行影人+景，同平時影下小朋友生活照，但因為同小朋友旅行去街已經好多野要攞，覺得1635Z都有啲重(尤其去樂園嗰陣)，想買支輕便啲鏡長插，計劃買FE35 2.8，想問各位意見好唔好? 除左FE35仲有無其他鏡可以滿足到我需要，THX

samyang 35mm f2.8 細d 平d 畫質唔比fe 35za 差

無大景要影既話35mm一枝都夠做
想用途多d就2470z/ kit

or FE 28/2 (200g) / batis 25(335g) ?

關於FE28mm F2都有啲野想問咁多位巴打
我想問有無巴打有買0.75x Wider Converter?

想問變形問題嚴唔嚴重，會唔會影響對焦速度(因為會拍片)?
多謝晒你地

呢支我都有諗，但諗緊除左35MM之外仲有無其他選擇。

新入想入坑無反FF,A7II+KIT SET係咪最抵屌?
本身用緊nikon d7100+sigma 18-35 f.8

Samyang 個支影小朋友對焦會唔會唔夠快~

a73 就一定夠的
a72 要睇你小朋友跑得快唔快

28mm f2 都好輕

我覺得a7ii 加 kit 畫質未必有 d71+s1835 咁好
可以買住二手kit 再等 騰龍2875 f2.8

無用過

但佢有1635z啦wo
影人補支55.8/85.8啦
55.8都可以長插 但視覺唔同
但如果去旅行 袋支1635 似乎無得揀

實在太重啦d71+s1835
同埋諗住上FF

多謝咁多位巴打意見，我可能都係收支FE35 或 Samyang二手試下先，但呢兩支二手好難搵，係肥花昅左好耐都無人放

仲有第一水？？？？

以前有35 1.4
依家有1635GM
心大心細緊買唔買24－105
有你包膠就可以出手
真心想睇35段，支24－105得唔得，因為我至愛用35段

前幾日觀塘
三陽支35 2.8 都係2100
好抵屌 又行又一手

FE 50/1.8 180g重，記得用AFC, 對焦快過AFS好多

我尋日問話有少量照原價不過無贈品估計係佢抽起左 kitset都有

買一手啦
又有保 有問題又可以換
二手我諗就算有都要1900左右

岩，唔差在果小小
玩得又安心

請問觀塘邊度?

盤點減價
我好似買左最後一支
彩虹 打去問下？

想搵受薦人，我3月7日買，有意tg: wtcot

用慣左apsc枝24z
如果sony FE出枝Canon EF 35mm f/2 IS USM咁既鏡就好
最近對焦夠近畫質又ok
日常生活用一流

睇佢post出嚟啲相好似都係得一支

之前係咪有人拆kit放出黎

都係訂姐
不過佢話單要寫番2800
可能正常賣唔止2100

有呀，跟機兩連保
27號拎得，有興趣tg我

攝影新手 想問下各位師兄影星軌係唔係唔需要好似影銀河咁要夏季先影得？ 想試下

個天夠清就影到

天清 冇月光就可以

唔該哂

如果有巴打想放FE35 2.8，可找我

新手想轉會
用開d90
打算換a7m2 kit + 1635z 去旅行用+影星+影境
支kit其實推唔推薦用？ 如果差唔多budget會唔會有其他選擇

買騰仔2875 2.8好似就出

Tb好似出左預訂 應該好快就有
定價仲唔高 5千尾人仔
同2470z 現價差唔多

五千三人仔

間店落左架 定價升番上5999
應該都唔sure

但係支kit講緊1千，咁上下價無可能有代替

冇, 你 check下全新原廠鏡係咩價

其實支kit 咁既價 真係唔錯

我都知呢個budget 應該冇咩可能換到同一個range既tele
如果定焦會唔會有好選擇？
定應該照用住支kit先 等儲到錢先再換
唔該晒咁多位解答小弟既問題

呢個range定焦都係55.8, 唔啱budget, kit用住先啦

有冇人上年9月中前買機未做推薦？
我仲差受薦

你 check左原廠價先la
呢個價定焦都買唔到

最平都係支50 .8
但好唔建議買
但其實有1635
睇下想唔想入支高階小小既人像鏡
55.8 85.8 56千到啦
Out bud 其間kit 都唔差 千幾蚊 都肯定值
係怕你插左支1635 之無咩機會換kit 用

好賤

岩岩問左 我係第一批

其實本身用緊部d90 用最多係 sigma 11-16, 35 1.8 同50.8

斷估1635z 應該都夠用？係唔知習唔習慣冇大光圈用

另外聽問下而家食星問題解決左未？上網睇過有啲話解決左冇問題 有啲就話問題都仲係度

I mean 無地方有贈品

恭喜恭喜

其實50/1.8真係唔差 只要用AFC就無事架喇

1635z最少都 8k >>>>>>>>>>>>2870好多

而家買1635z 2手幾抵玩呀
6k左右都有，無保
有保嘅等下唔使7k

講起50 1.8 今日先睇完呢條片

sony 支kit 真心唔差
未有budget 嘅話其實真係可以用住先

好
咁暫定就a7m2 kit + 1635z 先 唔該晒咁多位巴打

另外聽大家講係咪多數出機都係三陽四寶

我去開dbase
Dcfever 就同dbase差唔多價錢

四寶三陽我未去過
但呢度都有巴打去開

我都想去三陽四寶買行貨鏡 有無巴打試過有無伏 我見好似人人都係買水貨鏡咁

唔伏既 報到保養
不過如果可以去左dbase d指定經銷商問左價先
有時未必貴過三陽四寶
但一定有保障d

得閒去問問先

差一個受薦人 有冇巴打買左a7iii可以俾我推薦

想問如果玩舊鏡(貪佢細枝輕便)
係咪買a7/a7rii已經夠？
買a7iii會好幾多？

R2 cmos 同r3 應該一樣 同埋高像素
A7ii 舊cmos 不了

舊鏡九成加埋轉接環都唔會細枝 除非係旁軸鏡
買a7ii 我覺得最平衡，唔係支支舊鏡都食得哂4000萬解像度。
當然你支支鏡都係靚野咁緊係直接上a7rii
除非你玩自動對焦環 唔係既話買a7iii 原則上唔會好好多
影出黎既影像差唔多，電量本身手動對焦就用得慢

a7ii同a7iii既 sensor用唔同 design
iso同 noise既影響都唔小
係日光下用可能分別唔大

我買左幾次都保到養
如果四保買，網上果度要按親戚/朋友贈送
機身/鏡頭都係行價code
之前有巴話四保賣平d係拎左你張鏡頭券
都有巴打去問sony拎得返
自己衡量，但價錢係算最平

鏡頭券只要登記到保養 +推薦,受薦就拎到
扣起既係超市 coupon

我係覺得價錢差成倍有凸
但好多升級功能（eg對焦點、眼追焦、高速連拍）都唔關手動鏡事所以唔多值得上a73
買a7r2 都抵過玩 a73
樓主都玩得舊鏡 我諗佢都唔會介意二手機
a72 二手價6000 比到盡7000已經買到接近全新、
a7r2 二手價12000、a73 得一手 17000
何必比多咁多錢

兩支85/1.8，FE嗰支是否抵玩過BATIS嗰支好多? 畫質有無大分別?

屋企有兩支a mount apsc 鏡 係咪一定要入原廠接環？
EA3 EA4接環有乜分別
A73準用家

a mount apsc鏡扔撚左佢啦
EA3 for SSM SAM 鏡，可以用機身對焦
EA4 for 無摩打嘅鏡，要用半透鏡對焦

A定E MOUNT APSC 鏡呀

今時今日好多人都有追款心態
買部新iphone可能連有咩新野都up唔出 但買新相機起碼都叫up得出 有新款真係唔追? 比錢係比係新款同名義上既spec 唔係比係真係用到幾多

最可惜係成日見人body幾把砲但原來冇錢買鏡頭

Batis就zeiss色 畫質分別不大 fe光圈全開紫邊勁 執吓佢就無咩事 zeiss係一種信仰

上網睇人評測講, 好似唔係差好遠咁

youtube 其實有好多兩支reviews
fe85 sharp仲多過 zeiss 少少
對焦快dd
但有多少少紫邊+拍片既話有少量呼吸效應

但zeiss本身有防震、jpg色對比反差會多少少
仲有名牌信仰

想問下大家
FZ100電用邊隻充電
原廠太貴 淘佬太多唔知揀邊隻
唔該哂

不過我覺得 3代操作上笠痴痴既問題大大減少
他日玩自動鏡都爽好多

A mount
A350機

究竟d 500 coupon放值得幾錢?
見肥花果d有人放900
心諗差果1舊水洗幫你買

500我覺得已經頂盡

900真係痴線 平100又限期又要係指定鋪頭用

唔小心學2毫巴行過星際

2張 coupon最多值 $500
再貴 我不如同細鋪買

我都好想買

想問如果adapt啲m-mount鏡落Sony啲A7機度用，手動嘅話，對焦放大、對焦尺同峰值呢啲功能仲用唔用到？

可以set custom key 做對焦放大
峰值係手動對焦時已經activate 左

無咩事真係唔好去星際

宜家出rx100iii邊度最平
有睇過price hk
無啦啦貴左一百
前排有3600， 宜家要3700

傻子先買 識玩肯定係等到3月尾嘅跳樓價執平貨
反正執唔到又冇損失

真心500 2 張最盡。。。

行貨嘅話應該四寶最平
平過佢地嘅話，我覺得唔太可信

行貨價會升咁趣緻

正路應該唔會升
一係去fb page 問下佢地
會覆價錢的。我之前都有fb 問過四寶rx100v 價錢

巴打 唔拍片用三代點睇？

去左試玩 個zoom好似有啲慢

zoom 快慢可以係menu set

唔介意對焦慢啲，會影raw 既話
me 覺得3 代ok

4代色水靚啲？

4代同5代個jpg都靚啲，RAW嘅話3,4,5無分別

無就唔訂住了。等佢跌下價

lm

有贈品17490個價先叫合理..
無既17490好貴

其實呢個spec 17490 真心唔算貴啊.
你睇下Canikon 17490買到啲咩機

個問題係原價1999美金

其實唔洗咁勁spec 依家就算A7iii一分錢一分貨都好 都講緊Sony全線FF機由$17490起跳
但其他牌子最平既FF都定係萬頭 咁樣諗咪貴=/=唔值

如果spec差返少少但買平少少應該賺到多D錢
除非Sony已經打好算盤 策略係用貴價錢賣住先 當canikon出FF mirrorless就立刻減價 畢竟都應該係今年內嘅事 咁Sony就賺到盡

其實低價位ff仲有a7ii賣緊

依個定位+定價真係有D唔明Sony想打邊個
睇黎睇去最直接競爭對手只有A9同A7riii

Sony HK 一向都恰鳩香港人

應該同r2 一樣
72 繼續賣。。當入門機

大家要學兩豪巴同sony抗爭
香港人唔係好蝦！

用緊6300, 開始頂唔順支kit 鏡 , 如果upgrade, 18-105/4 定新果支 18-135 好啲？

16-70 就over budget

利申：影相多 少拍片，

18135

變18135
定 16.4 30.4 50.8

前者方便
後者質素靚

18105 二手再加支16.4

18105 電zoom 不了

1670二手3800-4000 18135得全新4800

本人想有部rx100m3

遲下去西藏想買部無反

A6300 + Sony 18105G 定 A7ii + KIT (唔知買咩鏡好)好?

諗緊24105都成皮嘢 加多少少可以上埋2470GM
有啲苦惱 嚟緊六月去旅行 想買咗先去
但又諗唔掂 有無師兄可以幫我分析下

同埋想問雨季去旅行 有無啲防水又唔會阻住影相嘅cover推介？

[url]【索尼ILCE-7RM3 a7RM3 a7RIII a7R3相机保护套 硅胶套 硅胶相机包】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥ADHB0qWQ8iA￥后打开👉手淘👈[来自超级会员的分享][/url]

好攪笑，不喜勿屌。
要唔好咁大力

要屌唔咁大力

rx100 3照用
apsc + 70200g主力補長焦？

不了 旅行用多 係咁換鏡好麻煩

實用性為主﹐就一定係24105﹐始終佢真係多左段70-105。冇錯﹐佢真係少左一級光圈﹐但同一時間你去A7iii﹐補番一級ISO 比佢﹐絕對冇問題。

Resell Value 為主﹐就2470GM﹐你諗下當時2470GM 出既時間接近19000 ﹐落價落到依家咁﹐再跌既空間有限﹐你玩2-3年再放出街唔會蝕太多。

2470gm 二手出入咪得 再加枝85.8
搞咁多做咩
一個旅行當試鏡
試岩keep返
唔岩 法國成日用70以外 咪放哂兩枝訂24105

唔該

淘左落來 旅行唔怕冇電 多謝2毫巴建議

in kingma we trust

毫子巴打，個測試有無進展？
Sorry,心急買鏡，唔好怪我。

已有a7r3 + 24105g
如果旅行影景要1224g 定1635gm好
1635gm好似太overlap

未返hk

兩者都得
會prefer1224多啲

take your time, thanks in advance.

thx! 諗住買支vm40 / contax g45 同埋wide鏡 vm 12 5.6 lll . 夠做

有無巴打J緊50 1.4果枝

上sony 換coupon
多手試左枝70-200f4
好想入坑

入啦

窮拎一個
冇咁多錢
岩岩先入左枝55 1.8
嚟緊想入1635z

70-200 唔用果陣真係擺，但要用一定係用得最多 （好似旅行）
點可以無返枝呢 入啦

等毫子巴請我先有錢買

其實之前都問過少少VM1.4 既野,但後尾發現原來有VM40 1.4
咁我A7R2應該買新果枝VM40 1.2,定係買VM 1.4果枝
同埋係咪靜係影得人
利申想用黎影人景既

你玩手動？
買vm 40 1.2啦，我之前google睇左勁多資料
vm 40 1.2超正

agger, 買新果支 fe mount 40 1.2 啦
除非你要用天工環做af

感謝呀 我諗住左好耐買邊枝

咁有55.8,買埋枝40.2會唔會差唔多

我都淘左 迎接A7III

我覺得兩者無衝突的
不過睇下你影咩多同本身有咩鏡

勁碼檔

前幾日行過鴨記都好似未有

有都好貴。

淘寶有咗好耐，果時我部R3都未有得拎個Kingma叉電器都已經收咗貨

原來係咁
想問下巴打依家有代用電未?
淘寶都好似無

電一定買原廠

筆直有限，作為隨身鏡
影星影景同埋人景
1635gm係唔係夠？有錢再課50.4/55.8/85.4？
少玩24105同2470呢d焦段
我諗左好耐

apsc既巴打們 你地玩耐左會唔會入支70200f4代替支55210？支野散景有d核突 135後畫質又唔太掂
現有24 50 1670 1018 入唔入30.4好？ 想影人散景

無，但有都唔好買..
以前用RX1試過用代用電，結果係部機入面發脹。拎唔返出嚟
結果要去Sony俾錢拎返粒電出黎..從此之後冇買過代用電

1635GM夠啦

同你啲鏡差唔多
samyang12 24z 55z
1670同55210都用過 賣咗
55210個散景有啲暈
下一支我都會諗70200g

Thanks豪巴

以前用55210影

等Ravpowxx 不過未出

FW50 代用電黎講，試過Pisxx、Powersmaxx同Ravpowxx，係Ravpowxx 襟用又唔漲

睇你常唔常用，我長焦得支135/2.8手動鏡頂住

30.4依家2千多少少，抵入唔使諗啦

w電 品x同ps都脹
痴咗勁耐牛皮膠紙先整到出黎

真心個散景愈睇愈核突 但真係幾方便細支
我都諗緊賣左而家支50 出55 但遲D SIGMA又出50.4 又唔知自己幾時會上FF 好苦惱
1670 我都愈黎愈少用 但有時旅行真係好方便

岩啊 2000蚊 買完放2手都好似無痛咁 只係怕焦段同24太近

之前上網睇呢啲會燒左舊電 搞到我唔敢用
其實會唔會燒？

係既

之前用 FW 50 都係呢個牌子既相叉 都無事

大家開始收到可以攞貨消息未?

Sony pre-order係16-25,應該聽日返工就有消息呱

新坑一問呢舊野可以支援a7iii舊電嗎

Ching點睇r3已有24105g 買1635gm定1224g旅行影景好

可以

可以的

搭單問下FF想入枝長焦
平平地玩係咪都係canon 70-200 F4 non is + mc-11??
兩樣加埋都平70-200g一截

個人覺得1635GM 好啲
1224G 雖然都唔錯，但平時可以用嘅情況唔多
同埋一個最致命嘅問題係用唔到一般filter
你要買150mm filter (貴, 大塊）， holder無選擇(得Nisi有出）

如果真係要好wide,我覺得買支1635GM 再加支12或者14mm prime好啲

non is 小小白畫質麻麻地..不過要平嘅話呢個組合都唔錯嘅

thx
即淘

可以 R3同mk3用同一型號電

可以呀 A7RIII 同 A7III 係用同一粒電

點解同你果個唔同嘅

個盒姐應該 我入面都係咁

thx~~呢個低玩

新入坑a73
呢支值得入嗎？

好耐之前上網睇過畫好過sony支70200g 但想知夾mc11對焦會點

畫質應該好唔過70200G
iS 果支應該就會好啲

唔sharp, 但顏色同散景靚

我又覺得OK喎,不過我係用matebones
但70-200 真係好少會拎出街尤其係香港

可否代tb？

瑩記好似有 唔計運費比淘寶貴少少
如果你冇其他野淘不如去瑩記

其實係咪應該買variable ND filter 會好過普通一個倍數個啲？

呢支都唔sharp

VND is very 垃圾 no buy

呢支真係唔算sharp 喎巴打

靚！

可能我用A7ii解像度低 我已經覺得全開好sharp, 收到1.7已經手

毫巴 咁應該點簡買nd幾既filter

聽人講Lee最好

入50 1.4

me 覺得要去到2.8 先真係sharp
不過好似你話齋，可能me 42mp 關係
差少少都現晒型

lee no good 又貴
偏色好勁